#Test-psiho
print(" 1934/1965 - Vremuri in care testul psihic se considera o necesitate . ")
print("Validitatea testului este egala cu sinceritatea executantului.")

name = input("Introguceti numele : ")
print(f"Buna : {name} ")

q1 = """Aveti adesea dorinta de a trai emotii puternice?
                a)DA                                                  b)NU  """
q2 = """Aveti in mod frecvent nevoia de prieteni intelegatori care sa va consoleze? 
                a)DA                                                  b)NU  """
q3 = """De obicei sunteti nepasator?
               a)DA                                                   b)NU  """
q4 ="""Va este foarte penibil sa suportati un refuz? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q5 ="""Stati sa va ganditi inainte de a intreprinde ceva?
              a)DA                                                     b)NU  """
q6 ="""Vi se schimba deseori dispozitia? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q7 ="""Actionati si vorbiti rapid, fara sa va ganditi? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q8 = """Vi se intampla deseori sa fiti “nefericit” fara un motiv serios? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q9 ="""Ati face orice cand sunteti pus la ambitie? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q10 ="""Va simtiti dintr-o data timid cand trebuie sa intrati in vorba cu o persoana necunoscuta care va atrage? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q11 ="""Vi se intampla in diverse ocazii sa va pierdeti calmul si sa va enervati? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q12 ="""Actionati deseori dupa impresia de moment? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q13 = """Vi se intampla deseori sa fiti necajit de lucruri pe care n-ar trebui sa le faceti sau sa le spuneti ?
              a)DA                                                     b)NU  """
q14 ="""Preferati in general tovarasia cartilor decat a oamenilor ? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q15 ="""Va simtiti cu usurinta jignit? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q16 ="""Va place mult sa iesiti in oras? 
              a)DA                                                     b)NU  """
q17 ="""Vi se intampla sa aveti ganduri si idei care nu v-ar place sa fie cunoscute de alte persoane? 
              a)DA                                                     b)NU """
q18 ="""Va simtiti uneori plin de energie, iar alteori apatic, abatut? 
              a)DA                                                     b)NU """
q19 ="""Preferati sa aveti prieteni putini dar alesi?
              a)DA                                                     b)NU """
q20 ="""Aveti obiceiul de a visa cu ochii deschisi? 
              a)DA                                                     b)NU """
q21 ="""Daca cineva striga la dumneavoastra ii raspundeti pe acelasi ton?
              a)DA                                                     b)NU """
q22 ="""Va incearca deseori sentimente de vinovatie? 
              a)DA                                                     b)NU """
q23 ="""Se poate spune ca modul dumneavoastra de a trai este bun si ca poate fi dat ca exemplu? 
              a)DA                                                     b)NU """
q24 ="""La o petrecere puteti sa va distrati bine? 
              a)DA                                                     b)NU """
q25 ="""Credeti despre dumneavoastra ca sunteti o persoana incordata si cu o sensibilitate excesiva? 
              a)DA                                                     b)NU """
q26 ="""Sunteti considerati un om plin de viata? 
              a)DA                                                     b)NU """
q27 ="""Dupa ce ati realizat un lucru important ramaneti cu impresia ca l-ati fi putut face mai bine? 
              a)DA                                                     b)NU """
q28 ="""Cand sunteti cu alte persoane, ramaneti majoritatea timpului tacut? 
              a)DA                                                     b)NU """
q29 ="""Vi se intampla cateodata sa barfiti? 
              a)DA                                                     b)NU """
q30 ="""Aveti noaptea ganduri care va impiedica sa dormiti? 
              a)DA                                                     b)NU """
q31 ="""Daca aveti nevoie de o lamurire, preferati s-o cautati mai degraba intr-o carte decat sa intrebati pe cineva? 
              a)DA                                                     b)NU """
q32 ="""Aveti palputatii sau batai de inima? 
              a)DA                                                     b)NU """
q33 ="""Va place o munca unde se cere multa atentie? 
              a)DA                                                     b)NU """
q34 ="""Aveti crize de tremuraturi sau frisoane? 
              a)DA                                                     b)NU """
q35 ="""Ati declara intotdeauna la vama tot ce aveti chiar daca ati sti ca nu veti fi prins? 
              a)DA                                                     b)NU """
q36 ="""Va displace sa fiti intr-un grup de oameni care-si fac farse?
              a)DA                                                     b)NU """
q37 ="""Sunteti cu usurinta iritabil?
              a)DA                                                     b)NU """
q38 ="""Va plac situatiile in care trebuie sa se actioneze rapid? 
              a)DA                                                     b)NU """
q39 ="""Sunteti tulburat de ideea unor lucruri ingrozitoare care vi s-ar putea intampla? 
              a)DA                                                     b)NU """
q40 ="""Sunteti lent si nepasator in felul dumneavoastra de a va misca? 
              a)DA                                                     b)NU """
q41 ="""Vi s-a intamplat vreodat sa intarziati la o intalnire sau la serviciu? 
              a)DA                                                     b)NU """
q42 ="""Aveti multe cosmaruri? 
              a)DA                                                     b)NU """
q43 ="""Va place atat de mult sa vorbiti cu cineva incat va adresati si unei persoane necunoscute?
              a)DA                                                     b)NU """
q44 ="""Aveti junghiuri si dureri? 
              a)DA                                                     b)NU """
q45 ="""Ati fi foarte nefericit daca majoritatea timpului v-ar lipsi o companie numeroasa?
              a)DA                                                     b)NU """
q46 ="""Va considerati o persoana nervoasa? 
              a)DA                                                     b)NU """
q47 ="""Dintre toti oamenii pe care-i cunoasteti sunt unii care va sunt in mod clar antipatici? 
              a)DA                                                     b)NU """
q48 ="""Credeti ca aveti suficienta incredere in dumneavoastra? 
              a)DA                                                     b)NU """
q49 ="""Sunteti cu usurinta jignit cand cineva va critica pe dumneavoastra sau munca dumneavoastra? 
              a)DA                                                     b)NU """
q50 ="""Va este greu sa va distrati efectiv la o petrecere? 
              a)DA                                                     b)NU """
q51 ="""Aveti deseori sentimente de inferioritate? 
              a)DA                                                     b)NU """
q52 ="""Puteti cu usurinta sa antrenati o petrecere in general plicticoasa? 
              a)DA                                                     b)NU """
q53 ="""Vi se intampla cateodata sa vorbiti despre locuri despre care nu stiti nimic? 
              a)DA                                                     b)NU """
q54 ="""Sa faceti griji legate de sanatatea dumneavoastra? 
              a)DA                                                     b)NU """
q55 ="""Va place sa faceti farse altora? 
              a)DA                                                     b)NU """
q56 ="""Suferiti de insomnii? 
              a)DA                                                     b)NU """

question = {q1:"a",q2:"b",q3:"b",q4:"b",q5:"a",q6:"a",q7:"b",q8:"b",q9:"b",q10:"a",
                    q11:"b",q12:"b",q13:"b",q14:"a",q15:"b",q16:"b",q17:"b",q18:"a",q19:"a",q20:"b",
                    q21:"b",q22:"a",q23:"b",q24:"b",q25:"a",q26:"b",q27:"a",q28:"a",q29:"a",q30:"b",
                    q31:"b",q32:"b",q33:"a",q34:"b",q35:"a",q36:"b",q37:"b",q38:"a",q39:"b",q40:"b",
                    q41:"b",q42:"b",q43:"a",q44:"b",q45:"b",q46:"b",q47:"a",q48:"b",q49:"b",q50:"b",
                    q51:"b",q52:"a",q53:"b",q54:"a",q55:"b",q56:"b"}
score = 0
for i in question:
    print(i)
    ans = input("-Introdu raspunsul (a/b) : ")
    if ans==question[i]:
         score += 1
    else:
        score -=1
print(f"Scorul final : {score}")
if score <= 10 :
    print("Nu exista raspunsuri corecte sau gresite. ")
    print(f"--------------------------scorul-tau{score}-------------------------------")
    print(""" *Colericul dispune de o reactivitate prompta, imediata, bogata, intensa, este impetuos, capabil de sentimente intense si durabile, de o mare rezistenta, 
    este productiv in plan intelectual, in schimb este impulsiv, iritabil, isi iese repede din fire, este predispus spre “explozii” afective, manifesta incredere in 
    propriile forte, minimalizandu-le pe ale altora, se lasa cuprins de stari de furie, de alarma, isi risipeste energia .""")
else:
    breakpoint()
if score <=17:
    print("Nu exista raspunsuri corecte sau gresite. ")
    print(f"--------------------------scorul-tau{score}-------------------------------")
    print(""" *Sangvinicul este deosebit de vioi, mobil, impresionabil, sensibil, manifesta reactii rapide, intra usor in activitate,
     dezvolta energie, se adapteaza usor, este sociabil, relaxat, distins, in schimb este usuratic, guraliv, influentabil, nestatornic, fluctuant si inegal in 
     trairile sale afective .""")
else:
    breakpoint()
if score <=23:
    print("Nu exista raspunsuri corecte sau gresite. ")
    print(f"--------------------------scorul-tau{score}-------------------------------")
    print("""Flegmaticul dispune de o mare capacitate de munca, rabdare, perseverenta, stapanire de sine, calm, este aproape impertubabil, cugetat, dar manifesta 
    si inertie in manifestarile sale psihice, reactii intarziate (chiar daca sunt adecvate) si stereotipizate, capacitate relativ scazuta de a se adapta mai ales la 
    situatiile noi, variabile, este relativ incordat.""")
else:
    breakpoint()
if score >=27:
    print("Nu exista raspunsuri corecte sau gresite. ")
    print(f"--------------------------scorul-tau{score}-------------------------------")
    print("""Melancolicul este hipersensibil, meticulos, migalos,  interiorizat, constiincios, dispune de procese afective durabile, intense, dar este putin increzator in
     propriile forte, retras, supus, timid, nesigur, traieste sentimente de inferioritate, dispune de mobilitate si reactivitate slaba. """)
else:
    breakpoint()
    
    
    
